急問無入息證明借按揭

簽左臨約，樓價500萬，做9成按揭
落左我同女朋友呀哥名，女朋友就做擔保人
但呀哥跟老豆搵食，無入息證明無糧單稅單
銀行係咪唔借? 做唔到9成?
問左銀行又話要交齊文件先知
定依家轉名好?
跪求巴打

......

自僱人士平日應準備好自己公司的財務報表。其實財務報表也不是很複雜，如實申報過去12個月營業額、各項支出、員工薪金等，然後計算盈利，有公司印董事簽名便成。只要平日準確紀錄出入賬及在同一銀行戶口裏處理錢銀往來便一目了然，銀行容易對數的話，批核的過程便會順利得多。

但有些行業，例如街市賣菜阿嬸，不會有公司戶口，賣了菜的錢只存入私人戶口，有時更可能是存入其他家人戶口。申請按揭時，必須把這些數目完全勾出來，最好找會計師做。但留意，如果流水帳是經私人戶口而不是公司戶口，可信度會很低，因此按揭會較難批而且利率會貴一點。

有些自僱行業，銀行需要看一些牌照。比如的士牌，街市小販牌，鋼琴證書（如是自僱鋼琴教師）等，從事司機行業銀行甚至有條方程式去計算收入，不需自僱者自己搞財務報表。有些一人公司，例如工程仲裁員，如有專業資格，按揭批核也不難，但都要自己做財務報表給銀行。

高成數按揭
上面講的是適用於6成或以下按揭，如自僱人士想申請高成數按揭，便困難很多了。原因是按保公司(HKMC, QBE, AIG) 需要看很多文件，包括核數師審計報告，公司利得稅單，個人利得稅單等。這是因為核數師報告要顯示公司是賺錢，要交利得稅，HKMC才可把盈利當入息去計壓力測試。大部份自僱人士都很難達到標準，因很多時核數報告盤數和management account 盤數是不同，而按保公司是不理會management account的。

你都要apply 左先知。

呀哥收入唔計囉

哥vs 你
1) 叫哥老豆整靚條數，每個月，哥收幾錢。照apply

2) 你自己穩定，轉你名la

好撚危呀樓主 仲咩咁博
無糧單無稅單9成9唔借

太遲了
9 成按較嚴
固定入息會易過好多

幾耐成交？

同埋理解唔到點解要落兩個人名買

3月仲成交
問銀行又答唔實。下下都話等文件

屌，姐逃稅啦，等撻訂啦

一樣唔明
自己名 再搵兩個擔保咪得

呢個事實黎。唔係想嚇你
你女朋友有無固定入息呀

時間好撚蚊

有。我同女朋友都固定收入

哂左個名。。仲要係女朋友加呀哥
咁到底係邊個買邊個住

女朋友有無4萬幾月入

下次再努力啦

你自僱仲要借九成好麻煩，一係問外父打大個首期佢，你無稅單無會計報告按保批既機會好微

我都覺得咁配搭好奇怪

女朋友有4萬零固定月入，佢又有落名係其中一個業主，咁你快撚手交文件，9成應該ok(仲有保費)

如果無，你做埋擔保人啦無撚計

兩人加埋有43000

想八掛下x2
個首期係咪啊哥出

我同女朋友住。諗住第日女朋友名買多層

老豆出

我女朋友無落名做業主。只係擔保人

你意思係你呀哥+女朋友一齊買(TENANT IN COMMON)?

咁宜家你應該係用你條女入息加你做擔保人去搞

咁你閪得啦
9成按做擔保人要直系先得(好似係)

仲要個業主(你呀哥) 完全無入息証明
9 成好撚嚴架

我諗你準備定抬錢啦，唔係嚇你，你呀哥好難借到9成

比文件啦，仲等乜

高成數一定要係自住物業
你買幾多呎？
你要按保公司相信你會同一個冇關係既男人同住
女朋友係冇關係，要申報未婚妻
不過你個case好危

真係好癲， 買樓咁大鑊既野， 你唔事前做足功課就衝入去， 依家先黎頭痕....
樓價唔跌， 係有原因.

唔洗

肯定？
平時就一定唔洗直系
9 成好似要

不過我唔肯定

業主=我+女朋友哥哥
擔保人=我女朋友

女朋友哥哥得銀行現金入帳記錄

唔洗，有人肯保你，而佢入息ok就得

可能要報你條女係你呀哥未婚妻

掉撚左哥先la, 佢已經無尻用。

直用你名apply.
女朋友做單保。

40000 應該ok,自己計下。

有客做過

屌 終於明個業主關係

咁應該無問題
你2xk
你女朋友2xk

快交文年

業主係邊個都無問題架
最緊要擔保人夠收入

基本落條女阿哥名係on9
按保公司連女朋友個名都唔信
仲要女朋友個哥，兩個男人同住
無任何親屬關係
買幾百萬野都唔做足功課

今朝恆生分行條友話女朋友哥哥無稅單做業主，未必批申請

500借九成 要底薪無外債 45K最基本

關閪事咩 業主可以零收入架
我有個月入一百萬 同我做擔保唔撚比？

比d地產狗水左？做左預批先呀嘛

樓豬買樓咁兒戲

直接問銀行架
有啲話得，有啲話唔得
都唔知邊個岩

乜都唔知就簽約買樓

咁你搵話得果間做嘛
apply多幾間，我試過有間忽然批唔足

答你得唔得佢都冇損失
得你會gg
有時人只會相信岩聽果邊
唔去花時間考慮另一邊聲音

兩人加埋先四萬零學人玩屎橋第日一開二。二開三

full pay

呢度問都有人話得，有人話唔得

咁其實樓主同女朋友加埋搵幾多
完全唔明點解要落好朋友阿哥名
第時除名又要錢

銀行只係答你頭6成得唔得
其他由按保公司批
銀行答唔到你
你申請左幾多間銀行？

淨睇你上面資料
你未必過到壓力測試
訂金凍過水

兩人43000。如果做唔到9成。可以做8成

點解買之前唔問清楚先
搞到自己隨時搞埋人

一層都搞唔掂咁大想頭

你老豆出點解落人地呀哥名？你女朋友擔保左第時一樣買唔到樓，重有未結婚點會同人呀哥夾，成件事好怪，又無去問預先批？
你而家唯有去哂咁多間銀行，睇下有邊間批

關咩事
擔保夠咪得
我讀U冇返part time冇收入都做到8m業主
你經紀冇搵埋按揭轉介俾你？

壓力測試都過唔到啦，得個43,000

訂金Bye

唔問清楚銀行就簽臨約

準備撻訂啦

因為佢條女想有個保障，又唔想落自己名，出左名擔保，但手期又係男方出，所以揾左佢呀哥名
其實佢條女擔保左都無得再買樓

咁8成啦，你首期夠就得
9成壓測好蚊水

落阿哥名個目的擺明係想保障雙方都有業權
明明落哂你同女朋友個名已經做到呢個目的
但就為左第日唔知有冇機會一開二時用女朋友個名做業主
就諗埋哂 d 屎橋
搞撚笑

首先
兩條友加埋先搵得個4萬2
呢 d 基層人工
都唔慌第時人工可以再升到供得起兩層

如果真係想保障雙方，但又唔想浪費女朋友首置個額
根本唔應該用女朋友做擔保
你女朋友擔保左
已經當有 debt 係
想再用佢名買多層樓本就好撚好撚難，除非你一炮過買or 超低成數按揭

總結
貪字得知貧

晒左你女朋友哥哥個名
你老豆出錢緊係你做業主+2個擔保人一定批到啦
做咩哥哥叉個名做埋業主
如果你同哥哥一齊做業主唔洗擔保人批到又唔同講法
而家搞到唔嗲唔吊咁

揾第二個擔保，唔係就等死

有申請按揭保險?

按九成借450，4萬3點過唔到壓測，
1.女朋友呀哥無入息證明
2.兩個無關係男人係業主
God Bless You

點解業主會係你同你女友哥哥咁得意
咁層樓屬於你定你女友哥哥？

第時有小朋友，再甩名申請居屋。。
得我一個名甩名無咁多稅

都唔係ge，咁人工會加嫁ma
到時個人夠入息咪單飛lo，唔使擔保人
而且無記錯好似做緊擔保人再買樓係最高按揭減一成

我+女友哥哥

落左我同女朋友呀哥名
阿哥定老相好

其實佢地搞基，女朋友係第三者。

第時分手有排計

咪玩啦，做緊擔保人銀行好難再批比你，你估加到10萬一個月咩

佢大佬一世無首置？ 唔洗結婚？
咁大方落自己名幫呀妹？

佢唔會買樓。屋企人留左佢俾

咁唯有樓換樓lo

可以買，人地大國手做醫生月月20萬。
儲兩三年就full pay la第時。

留番個首置都有著數。
你地窮人心態，大把人買樓唔借錢。

點過？

果然係父幹

唔駛諗啦
仲要借9成

居屋

點都過唔到

咁都無所謂，三年後賣左再算，銀行而家咩環境？重有你結婚又要錢

認真答你
搵按揭中介（正常唔收費個種）問問先 佢地做得比較多 應該可以試下解決你既問題 而且直接搵銀行按揭部好過分行

如果最後都解決唔到 坊間有d 收費既按揭中介 可以解決依d問題 但比人查到會好麻煩 一般我唔會建議咁做

唔得可以8成嘅。最驚借得銀行6成，唔批按保

都唔講你借唔借到按揭
你同女友阿哥名，女友做擔保
呢個組合第日有麻煩幾會極高

你同條女加埋月入4萬3，八成按有機會得喎
前提你地三個無外債

好明顯樓主同佢個女友阿哥先係真愛啦

信貸良好，底唔花。
tu 有aa+

估計係樓主 拎左好多資助，唔爆得身家出來。
呀哥又好大可能唔會買樓，所以用佢名。

佢同條女加埋搵得 4xk 想一開二，每人搵 4xk 或者早幾十年就得
當然唔排除樓之後順風順水可以每人搵 4xk既

咁你一個做業主，女友擔保已經得
新例下供款唔過入息5成就得，只係保費貴少少
你加埋佢阿哥反而會由得變唔得
唔好以為人多好辦事，一個唔得會累左全隻case
如果你同女友都係如你所講固定收入，咁你唔洗擔心

你有諗過甩名，點解唔你同你條女名，第時甩名呢？人地呀哥加你，始終唔係咁好
你諗清楚，可能你地關係好好，但兄弟都會反面

幾年後一定為層樓嘈到傻

早知今日，當初就不如長揸hktv算

兩兄弟 share 一個女朋友
係幾特別

點解簽約之前唔問下銀行？ 無入息證明係唔批嫁 我阿哥都無入息證明 但我有 最後借到
仲有銀行分行經理係話唔到事 最後都係區域經理話事
最後 祝樓主成功借到 唔洗賠訂金啦

搵人借 500 萬畀你 年息 12%

襯早撻訂啦
唔係到時正約都簽埋賠得仲多呀

同個無入息證明既人買樓係咩玩法 ? 逃稅咁耐有報應既

其實呀哥唔做借款人
只落我+女朋友去供層樓得唔得?
業主一定要做借款人去買層樓?
本身我同女朋友夠cover

唔得

得，你同你女朋友收入過到壓測就得
批唔批9成按保就難講
業主唔一定要係借錢嗰個
你女朋友阿哥收入唔使諗加到入去計，佢100%冇MPF，冇MPF唔使諗
你樓價幾多？4萬幾夠唔夠過？
利申：過來人，爭啲仆街，俾銀行玩死

上個post 咪講咗無入息證明過唔到hkmc 嗰關囉，又唔聽

樓主，人地呀哥以後都會買樓/抽居屋，佢都要甩名；點解佢呀哥甩名會比你女友甩名易？

同埋你同女朋友以後買第二層樓嘅機會係幾多先？首先，你要有人工有$45,000到，咁個按揭先可以甩咗你女朋友，剩係得你個名。第二，甩咗名之後，要假設你女朋友都搵到約$45,000同埋私樓樓價係仲係維持係500萬到，你女朋友先可以買第二層樓，就算要買居屋，月入都要有$30,000，你諗下機會大唔大。你要知道香港大學生20年嘅人工只係有跌無升，香港嘅人工係好鬼怪，基層嘅人工係可以10年不變，而高層嘅人工係會不停升，你要諗下你跨越呢一個工作階級嘅機會大唔大

成件事好鬼。

510成交，夠過壓測

好似係
PUSH

銀行職員好多都冇呢啲經驗
香港地好少人預咁高危去買樓
收入証明好多亦一早“準備”好晒

夠過壓測就好大機會得，批唔批足成數就睇運
要有心理準備抬錢或者二線按揭
銀行係好仆街的，我都係成交前一個星期先搞得掂個按揭

我之後經驗係有交稅都唔計，MC話我冇交MPF

人地落得啊哥名做業主就姐係個物業無你份喇，根本就係老豆想買物業俾啊哥，啊哥份糧又唔夠計，先拉你女朋友落水姐，你諗清楚先做喇。

如果第日你要做首置客，女朋友都要甩到個擔保人先得。到時候銀行話你啊歌入息唔夠甩唔到名，你就無得再做MIP (Mortgage Insurance Programme)。

業主唔做借款人既話，你用乜野抵押比銀行借錢？

假設業主唔係借款人，而銀行又借咗錢比個業主去買樓，到時業主唔還錢，銀行冇得追業主債，只可以追其他借款人，而其他借款人由於冇任何資產，一個屈尾十就破產，然後業主就可以免費有層樓。think think

賣撚左佢換間大啲都得姐

sor 應該話一定要做按揭人，唔係一定要做借款人

你咪亂鳩咁答喇，九成按揭如果係非直系親屬要解畫架，本身係預咗直系親戚先做得。

業主輕鬆食十幾萬

所有上HKMCI既文件都要有證明，你屌鳩個地產經紀好過喇。

恒生只會收MPF / 稅單做證明，不接受銀行入帳紀錄。

去到MC死硬

賣哂1137 d 股票枱錢上會

係
MPF 真係玩撚完

係
冇 MPF 真係玩撚完

如果有人做業主提供抵押品但唔做借款人或擔保人係可以，但隻application上到去一定會俾人問點解咁做，印象中未試過咁樣批過。

袋袋平安

我個人覺得決定以咁嘅關係去買樓已經錯左
你地婚都未結，仲要係落佢呀哥個名
你預左就算批到第時都有排嘈
同埋層樓你同女友供，呀哥咪乜都唔洗付出但法律上都係擁有層樓
就算你地認定左一定會結婚，你點擔保佢呀哥將來唔會食左半層樓
你都話夠過壓測不如直接淨落你同女友名啦
老實講呢單嘢關呀哥撚事咩，入息又幫唔到

第一次買樓算係咁 唔好話樓主

申請嗰時幾間都同我講冇問題
仲話我齊晒資料
點知最後MC唔批
就係因為冇MPF

借8按9按即係要上hkmc
要證明係自住用途
一般話兩公婆就無問題
你兩個男人真係唔知點解釋好

我層樓最初就係咁批咗9成
層樓我同我女朋友名，我衰income proof
最後加佢家姐做擔保搞掂

其他巴打人工夠咪可以3 年轉按甩擔保名

點解唔係樓主同條女，然後條女呀哥擔保

hkmc 唔批係咪等於所有唔批

咁既搭配應該係源自
你同女友想用你女友人頭買第二層樓
但係你女友唔放心依家呢層第一層自己無名所以搵自己哥哥做業主牽制你
但係做按揭嗰度捉咗蟲

我無入息證明都即批，不過我買居

你唔上按保咪得囉

買啦買啦 等上報紙

樓主話條女第時再買第二層

你有政府擔保嘛

姐係用銀行自己既高成數按？

樓主左借右借借夠4成首期啦
唔係實撻都似

借到就唔使9 成按

算啦，撻細訂好過撻大訂呀

應該因為係首期係女方老豆畀
老豆怕第時有事時外嫁女手指拗出唔拗入，啲錢會冇咗
所以要加埋女嘅阿哥落去

講真業權亂到仆街
隨時想賣樓時阿哥同老豆加把聲阻住晒

如果第時要賣樓又或者唔好彩真係要離婚(唔好介意咁講)
層樓要分三份你就仆街

樓豬同女友阿哥扮係couple得唔得

你想講樓主啊哥同女友扮係couple？唔洗呀，樓主本身都業主加借款人就唔需要。

你同哥係兩個人名定最後淨係用你名？

第一次聽有人借MC上會
業主係男朋友同女朋友阿哥
MC一定會問：
你兩條麻甩佬咩事要買樓一齊自住？

過左大訂未

借按保要聲明層樓係自住
你覺得按保公司會信你兩個冇關係既男人住埋一齊？

樓主靠外家上車; 又要借盡9成; 大想頭得濟。
銀行唔借一係借財務;不過唔會平息。一手樓就借呼吸plan

扮基上車好過蝕訂金。

首期係男方老豆比呀，如果女方老豆比，佢地要兄妹買啦，洗乜預佢

如果係男方老豆比, 又使乜預女友阿哥

因為佢條女做左擔保人，又一齊住，可能一齊供，但又唔想出個名

樓豬講到1999
一路追post都以為係 女老豆俾首期, 唔想落女友名嘥首置quota, 又怕渣都無先落個阿哥名

wai diu, 唔撚係嘛, 男老豆俾埋首期, 女幫手供一半咁大把, 咁都有得落名, 咁撚多水魚既

3個字
哂鳩氣

未婚夫妻聯名唔做; 買平d既屋唔做; 借少d上會唔做。做哂幾樣唔正經野好難搞。

如果你係女老豆，會唔會比舊錢個仔同第二個男人買樓呀，如果係樓住開心到笑啦

條女唔落名廢事影響第日買樓，轉名要俾稅
如果落哂我名，條女幫手供，佢屋企又會擔心，咪落佢哥名。反正佢哥唔會買樓，屋企關係又唔差。

簡單啲，依家我(業主）+女朋友擔保做借款人。
女朋友呀哥只做業主
咁唔可行咩？

咁癲咁勇？
現金入數 我間銀行已經一定唔批 （發鈔中資）

風險：你女友阿哥同你地關係變差，佢第日想住間屋作為名義業主你地好難拒絕，或者將來佢突然想買樓呢？仲有touch wood你同女友分手呢d複雜關係好難搞

樓價500萬，講真你女朋友轉名stamp duty都係幾萬，用呢幾萬去避以上風險完全值啦，又或者將來係你想甩名呢，難道層樓比佢阿哥咩

都係嗰句，層樓第日要賣嘅時候隨時佢阿哥要你分返份畀佢，打官司你都未必贏晒

咁其實首期係你老豆定佢老豆畀?
如果係你老豆畀，你老豆點可能接受到落女友阿哥名?

佢老豆俾

如果你係男老豆，會唔會個仔買樓但落人地個仔名咁on 9呀

你話係落新抱名，當係半邊自己人都講得通丫

你買樓關佢阿哥咩事？錢又唔係佢出 點解要加佢名

老爺比＄
大舅業主

如果可以嘅話，都係落你同你女友名算啦
講真
除非你同你女友都係勁後生，係冇planning嘅情況之下結婚，而你地條career path仲有排上啦

如果唔係，好老實講
2個月薪加埋先得4萬零
連50萬首期都拎唔出
仲諗埋咩第日買第二層
係咪有啲不設實際呢

曬氣咁多巴打俾晒hints都唔聽，死都話想慳返女友個名將來買第二間你搞掂呢間將來甩名好過啦，咁大想頭，第一間都未搞掂就諗第二間。。。

女朋友屋企人識玩
阿哥乜都冇付出都有半層樓袋左
關係幾好講到錢銀都會反面
祝君好運

我覺得樓主著數D喎
首期又唔洗出
搵兩萬零蚊又有得住又有得做業主

係喎
我上面都計錯咗

如果唔好彩離婚
(強調唔係咒你，但咩事都可能發生)
可能係要先賣咗層樓
兩個業主先將舊錢對分
老婆再同你分身家
即係層樓樓豬得返四分一

如果供咗20年之後，即係供咗幾百萬
女嘅阿哥話要對分咁仲有冇著數

同意
宜家既問題, 只係冇親屬關係之下要聯名做九按, MC未必受你玩

不過咁, 樓主都係解決第一層樓先好諗第二層樓

er....
咁冇計啦,鬼叫樓主冇首期咩,
邊個有首期邊個聲大

唔夠錢 仲學人買樓

首期都要人地出

幾條友累鬥累

其實樓主拎唔拎得出25萬呀，
男女一人一半首期算，唔落阿哥名
雖然而家畀咗訂好似有啲騎虎難下。。。

香港搞到今日咁真係多得你依種人唔少

咁勉強都要玩依個接火棒遊戲

我估拎唔出,
拎得出樓主邊洗硬食呢個怪plan,
仲有印花稅都要15萬, 都唔少野

Sorry 睇錯自膠
以為首期係樓主老豆出
咁直接落條女個名
自己做擔保人咪得

假膠

準備撻訂都得

你女朋友做業主
你做擔保
供樓當交租

人地阿哥都好信將來ge事無人知
樓主死牛一面頸都唔聽人講
有巴打無講錯，自己儲蓄有無25萬都唔知
如果你同女朋友搞點首期咁先係最好
都係個句，無充足準備又趕上車

十分認同

未結婚，有份供但係冇名
咁好咩
散咗渣都冇喎

真心勸告，如果咁唔信任就唔好買樓啦

層樓我有名架。。人地呀哥唔會賣到樓

講真咁嘅case我係唔會買囉

講信任
不如同女家講落樓主一個名
睇下對方制唔制

同樣地
人地呀哥都有名
到人想賣嘅時候會唔會有問題

人地呀哥無份供。掛個名。唔俾賣。
最多咪繼續住。

如果佢想賣呢，你叫老婆幫邊個
到時咪重難做

唔會制啦。點都係兩家人名

銀行無得自己高成數按揭，高成數一定要按保，你借五成就可以唔駛按保

轉返老婆個名。
如果想呃錢，咁呢個呀哥唔洗要。
屋企人之間只係信任問題
女朋友信得過自己呀哥，我就ok
250萬同屋企人
比你會點選擇

我地為例，邊家人出得多錢，就落個家人名，但唔會加個唔關事嘅人。第日爭咬就好煩。

盡快搞mpf，
可以嘅話補交返一年稅

樓上好多人都講過，你地現階段入息太低，要諗一開二根本不設實際。除非你話考專業試人工會快速咁升，唔係既話當你五年月薪升到一倍而樓價唔升，你地先有機會買多間。仲未計你地五年內又要供樓之類究竟儲到幾多錢做首期。
仲有而家按保對高成數按揭偷雞放租捉得嚴左，捉到最低消費要比多十皮起跑既保費，普通既就即時 Call Loan，到時除非你樓價升到爆，否則你要貼錢再上會，最嚴重就虛假聲明，刑事要坐監

好多野都係錢作怪，第一次見咁樣上車

無錢咪儲到幾年先上囉，到時爭業權咪仲衰

咁你女朋友落名留返你咪得首期你又無份俾ge
落女友名有保障啦，你做擔保人
又好理想咁留到個首置買多間啦

我有份夾首期，所以點都要有名

唔易批嘅原因係?

咁一係落兩個名最有保障
樓換樓咁上啦，你地兩個人工又唔係好高
買多層真係好難
供又係錢，結婚又要錢，出黎住又洗費大左

咁又係
如果我同女嘅就結婚
只落佢名我都ok
但有阿哥名就一定唔接受

你出幾錢？女家出幾錢？

下，你有份夾首期?
咁仲要落阿哥名係咩玩法?
一路都以為係女方出晒

樓主成日講d唔講d咁

佢地大份，我細份

女朋友呀哥唔會買樓
留返女朋友首置個名額，第日換樓/買多層都方便
唔洗轉黎轉去俾幾十萬稅

屌你 你首期都比唔撚起

咁撚窮 一層都未搞惦 諗第二層？

照下塊閪境先啦

邊個話我無錢。 。
留返啲cash而已

就嚟露宿者都話去買樓

首置ge意思係手頭上無物業，換樓係會回復返首置身份

你知唔知就算佢唔賣得層樓，但係佢可以拎去做抵押?佢走咗數就等於賣咗個業權

如果你真係好熟悉佢阿哥嘅人格同財政情況，信佢唔會亂嚟
咁你就繼續啦
祝君好運

講個銀碼出嚟啦，如果你比30萬，女家比40萬。你不如提意唔好落佢阿哥個名。
但你比得10萬，女家比60萬，咁你就算把啦。

啱呀，樓主，呢到好多都係業主係過來人
你上得黎問都係想聽意見姐
唔怕講銀碼

如果樓主細份比得10 雞，真係幾撚好笑，仲話想自己留番d cash 拎埋你d cash出黎 同佢老豆對半，除佢啊哥名啦 on9

3:4 左右
睇最終批唔批得足
依家簽左臨約，轉名唔洗撻訂咩？

邊要幾十萬稅，5m半份既stamp係3萬幾咋

你可以求吓發展商比唔比你轉名

樓主好似買二手樓

佢好似買咗天水圍新盤
等樓主解答

太多post追甩左

痴撚線
乜都未搞掂就簽約
躂訂啦

仲有新盤即供借唔撚到9成架傻9

二手

叫公司整返張入息證明就得

樓主唔駛諗, 哂左名, 有份供, 第時樓都分埋你

咁就直接自己買啦，睇死你咪又係見放寬左按保先有能力買樓個批，但人地放寬原先係比 D 有收入唔夠首期既人，你而家係無首期無收入

On9 無腦 ，甩名送層樓俾人？

話事話
亂入想問做按揭
擔保人要準備啲咩文件？

擔保供得起，唔係收入/資產証明唔通學歷証明

真係唔識嫁播，居屋申請如果結左婚無得單獨申請，到時甩唔甩名都照計個物業嫁

銀行公司過數得唔得

俾自己屋企人

三至四個月都有咪ok lo
銀行想知你有穩定收入姐

睇個業主，但我係業主知你咁嘅情況我一定食咗你個訂。

越睇越好笑
攪唔掂要上黎問, 唔俾清楚bkground, 講到1999咁
巴打俾左意見, 你又ee哦唔聽人意見
網上世界要埋d on9面子, 咩唔係無錢只係有cash唔用, 慌死人睇你唔起
50萬首期要左度右度, 又話咩買第2層, 兩個加埋5皮都無

突破盲點
咁睇黎樓主兩公婆未來人工要加好多
然後再買多層私樓
咁先冇白費今日既鋪排

你甩左阿層樓咪佢阿哥架囉
on9

佢阿哥就乜都唔駛出就有半層樓
無腦就去租樓留返d 錢起自己袋啦

唔好結婚咪得
反正樓主咁信人

不過要叫女嘅人工唔好加咁多，會超申請資格

樓就有份供, 名就人地兩份樓豬得一份
咁都制真係蠢過隻豬

唔好意思講到1999
重點唔係業權問題。。
我地屋企人都有考慮過大家嘅擔心。

佢老豆俾，又落你名做咩，直接個女名咪得
真係物以類聚，成班傻西瓜

我同阿哥一齊落名 但我哥完全借唔到錢
另外銀行會check阿哥有無差過人錢之類

稅單/糧單 + 銀行入數紀錄（寫住salary/payroll)

買居屋如果己結婚無得單名，除非佢白表買。

兩條友搵得4萬幾都買樓
唔好咁痴線啦
仲要做埋D逃稅工想銀行借錢比你
個世界咁易玩就冇窮人啦

咁買500萬樓
好正常姐
不過4萬幾蚊一個月
借8成好少少囉

如果係買補地價居屋就唔洗抽居屋啦，依家直接買都得

其實如果你仲有錢周轉
轉8成按應該都批到按揭
你同你女朋友既月薪夠過壓測

Btw 炒多幾轉1137 full pay買咪仲好

其實搵4萬幾買樓唔難

屌，估唔到咁多巴打都咁好心答樓主

正常做幾年野，儲到首期其實係
最多日常生活慳d

因為樓主一開頭話再「申請」居屋，咁好明顯唔係買已補地價嘅二手居屋。

其實樓主好似唔係好明香港居屋巿場同按揭巿場既做法
上面己經有巴打提佢做8按同埋結左婚抽唔到單人居屋，所以呢層樓無論點都唔落得樓主同女朋友名
另外樓主話女朋友哥哥因為屋企人留左層樓俾佢，所以唔需要買樓
但到時女朋友哥哥層樓如果轉名俾佢，佢哥哥都要俾税，到時候個稅又邊個負責？

提提大家，係時候出門口喇

所以我咪用買而唔係申請，一向居屋己補地價都有人叫白表二手居屋嫁啦

如果遺產既話好似個稅唔同計法
當然唔知樓住口中「留」個意思係點啦

根本就係一個傻仔，唔識玩又要學人諗埋d屎橋
如果咁既人都俾佢抽到居屋就真係無天理

未有白居二之前啲人好似真係咁叫

你地兩家係咁醒就唔洗開post啦

樓上有其他巴打講左，未有白居二之前係叫白表二手居屋。當然我唔夠更新叫開舊名啦

樓主，我想同你講家陣做按揭大型銀行收緊咗又慢批，有啲中小型銀行直頭停做。
要䀆早處理。

之前申請按揭 ，搵出糧戶口的銀行做，會比較快，前後3星期內，
借85% ，同女友擔保，500萬樓

認真
250萬可以買起人格

Ching，買樓未？

恭喜，新年禮物

做咗按揭未？

我都等緊hsbc
applied one week ago...
no update so far

只係覺得慢咗啲lor... 感覺人地hangseng 好似快啲

佢同我講1-2 weeks hopefully before CNY. 你係lok fu apply?

渣打易d 自僱 準備定1，2年收入證明

成件事好怪

我一開頭佢就同我講一至兩個禮拜
我冇諗過真係要咁耐
我都係樂富申請
你有咩禮品

想當年我買居屋
即批架wo
乜易家買居屋按揭都要搞咁耐？

咪就係。hsbX 完全勁慢...
都唔知點解要咁耐處理。
好彩10月先起好。有排。

我都係hsbc 申請
果陣全程有個匯豐妹跟進住，隔離簽完約
就過對面馬路搞按揭
即批既
係咪而家嚴左

應該係。家陣銀行連居屋有政府擔保都要批咁耐。
出面的買家做按揭應該都要預返時間同足夠資金。

不過而家匯豐咁撚垃圾
預撚左

其實樓豬講到1999，又講啲唔講啲，之後唧牙膏咁
單講首期嗰度，淨睇到第十頁左右
一開始又話老豆比，再之後先講原來係女方老豆，再再之後又講自己都有份，但又唔講佔幾多

一係就玩鳩連登仔，一係就智力有問題

算啦
樓豬可能而家已經震緊
又唔知做唔做到按揭
就算做到又要同人哋阿哥分層樓
隨時而家想縮都縮唔到
(諗下同條女同佢屋企人講唔落阿哥名會可能發生咩事就知)

已經好慘喇

啱啱追晒post，ching 都好有心回覆

原來有cash 喺手，只係留住唔蝕底比人
50零萬首期，佢4你3咁，有錢喺手都唔出多幾萬拉到50：50
少少錢都計到盡，付出多啲都唔肯
口講自己人唔會信唔過，但又要計住自己出幾多咁
係自己人信得過，就淨落女方哥哥名，到時賣樓睇付出幾多分幾多咁
但又唔抵得自己比錢有人地名

又策劃埋加呢個女方哥哥名，女仔做擔保，又話留名首置買樓，又話抽居屋咁
搞到有幾複雜得幾複雜咁
之後再攞返呢個post 比女方家人睇，話好難搞，不如淨落樓豬自己名算，女仔就做擔保唔落名

叫樓豬擔心女方哥哥，不如叫對方擔心樓主吞埋佢嗰份

我覺得樓豬係被迫落人地阿哥名 並非自願
有得揀無人會咁撚on9
一陣落左名阿哥晚晚話要上黎訓就仆街啦

樓豬最後乜都食曬爽yy
食左人地個女
人地半份首期
分分鐘人地個仔菊花都食埋爽啦

其實我覺得一開始講女老豆出首期先係真

正常如果自己有份夾差唔多一半首期點會接受呢個plan

不過可能因為太多ching笑樓豬
所以先話自己有份出首期同埋自己有錢剩

換樓唔使比辣招稅，不過係要比左先，之後稅局退返。
你咁樣根本就搵嚟搞

你兩家人都唔需要擔心
上面有按揭巴打講咗

好難批，疊埋心水等撻訂啦

佢話有1% +$400 supermarket coupon +金大廈一件。你都係一樣？ 申請完我都有$100惠康coupon

On9
完

同意
樓主講到唔清唔楚應該係覺得樣衰

即係樓主叻仔🤤 免首期做業主。
分手記得咬番1/4 先好走

根本係女方個邊比。又要條女做擔保
所以要落阿哥名保障
香港地買樓都痴線
買層樓都要搞到咁

快手搞埋啲文件啦
唔係無機會既
但好心你做足啲功課啦
仲話會買多層

Yes but 我係上期居屋。買咗東涌。
1月10號申請左獅子做按揭
基本上唔係家庭只能夠買開放式單位

On9仔黎講，你都算排第一

381 呎。 我做單名業主。唔使好似樓主咁麻煩。
你都有抽啊？

其實....真係冇錢咪立借據問未來外父借
分幾年還
樓名keep返兩公婆其中一個
好過加個名啦

二百尾兩個人都夠啦 三百尾實夠

三百尾有小朋友就未必夠

你冇得捒。兩個人夠住呀。間到2間房
2房或以上都已經家有長者同埋重建戶大部份捒晒啦

你抽中左就明白我講咩啦

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

我同阿媽住。 夠啦。
我的房間還可以放雙人床。

我個間係老姑婆屋都夠嘅

有細路再換樓啦

好撚慘，聽唔少一家五口連工人住300幾呎
存心叫你香港人咪撚生仔
抽中都係得咁細，仲要焗住買

[url]樓主，有錢多就最好按8成啦易搞d [/url]

無辦法啦。咁我都係2個人住都okay.
同埋入伙𢓭會係出面買多層。
所以抽到都好了

冇稅單去借九成，如果你係bank , 你話借吾借俾你丫， p loan 都吾得啦

做左擔保唔會買唔到
不過再買樓新樓首先要減一成按揭

你呢個正確

好多q亂up當秘笈

你人工加一倍咩，除非你咁勁囉，重有銀行見到你有按揭係身會好嚴，點解要借比你

攪清楚兩樣野
1) 唔係有擔保銀行唔借
2) 你再講果d已經係另一個問題
例如:供10年之後,你做擔保爭銀行既數已經唔同左, 人工又唔同左

爬左三百幾層po
結論：樓豬都係交5%當教訓算啦

又無本錢比首期，姐係唔飛得條女，但又要貪層樓有你份
想做業主唔是咁的，比D心機搵多D，草多少少首期
比外父見到你有上進心，我想信對家肯送首期比你地做嫁妝囉

依家搞到一鑊泡，心急要個名上車
唔做好功課，依家輸左外父個5%
真係可以唔洗再上去食飯啦

祝你好運

你岩，但銀行批唔批又另一個問題

如果樓主唔係講大話作故仔
咁擺到明就係佢無本身買樓又夾硬嚟

最後搞唔掂抵佢蝕哂 d 錢

無追POST,
其實點解, 唔係落條女個名, 你做擔保咪搞撚掂
況且首期又係外父出
成件事簡單幾多,
你又怕蝕底, 外家又怕蝕底

係咪唔應該結婚?

本身信未婚妻touch wood都或多或少有風險
而家仲要係未婚妻阿哥
如果撻夾埋雙邊佣其實要輸7%
白蝕7%咁不如去馬啦
35萬佢兩公婆可能要儲兩年